立馬、正能量都是中国用語？

YouTuber「小尾巴」最近在網上發現一個《中國流行語測驗》，該測驗能檢視台灣人是否會無意間誤用「中國用語」，曾在中國上海待過3年的他，自認很瞭解中國人的語言用詞，自信挑戰這個測驗，沒想到3大題組都沒全對，雖然他贏過81%的受試者，卻意外發現到一些日常用語，竟然是「中國用語」。

身為台灣人，你能一眼辨識出中文流行語嗎？YouTuber「小尾巴」日前挑戰《中國流行語測驗》，看看待過3年的自己，是否能夠憑藉當地經驗，正常發揮全部答對，該測驗共有三大題組，在第一個題組中，小尾巴迅速圈選出「小女子」、「閨蜜」、「顏值」和「小仙女」，更把「確認過眼神」這個中國詞語的出處，完整說出來。

充滿自信的他交卷後，卻沒能完全答對，這才赫然發現，「小女子」不是中國用語，反而是自己超有自信做出判斷的「立馬」，竟然是中國用語，其實「立馬」一詞最早源於中國北方方言，二字本意與速度無關，而後出現比喻迅速的「立馬萬言」等衍伸成語，往後被直接轉化為「立即」之意，不只風行於中國大陸，台灣民眾也趨之若鶩。

在第二個題組中，小尾巴雖然幾乎全對，但仍誤將「男團選拔」錯選成中國用語，而第三個題組也敗在「正能量」，讓他忍不住脫口「怎麼可能」。根據解答說明，「正能量」不只是中國用語，甚至常被中國政府引用作為政治口號，用來激勵民間社會。

測驗結果公布，「小尾巴」在20句中國用語找出17句，雖贏過81%的受測者，影片下方卻引來許多網友模仿起中國人說話，其中不乏充滿創意的留言「這up主作的視頻太燃了！」、「這弒平真是牛逼」、「请给这位UP主双击666，不然…」、「視頻=弒平、屏幕=平墓、屏蔽=平斃」、「最嚴重的支語：把中國說成大陸」。

華記正撚樣

連登仔用共產中文不嬲都籍口多多架啦！！一句台灣人都用就秒殺你！！明明台灣國語都係蝗語嚟！！

係得d廢柴毒撚先會同人駁 其實佢地都未必係俾支那文化入侵靈魂 而係純粹懶係語眾不同 懶係想語不驚人

台灣國語同支那話係同一語系係學術事實，再話咩台灣人都用只會合理化蝗語入侵

台灣人都用真係難聽過粗口，香港文化收皮真係衰喺你哋班低能仔手上

今次認同你

多謝台灣班YOUTUBER不斷散放蝗語

台灣Joeman話如果中國用語用得精準可以一齊用

我心諗有邊啲係精準

666？很香？

乜撚野叫立馬
係咪即係即刻

立刻+馬上？

立馬 立省
呢啲立乜立物一定係

立白都係大六野

有名你叫繁體支那，根本完全唔抗拒比支那文化入侵

利申：正港純血台灣人

依家見證緊中共兵不血刃就可以統一台灣
你班戇鳩港豬仲話要走佬去台灣
祝早日二次回歸之後俾支那捉返去香港集中營